[
	{
		"question": "عندما توقف مركبتك على جانب الطريق من جراء اصابتها بخلل ، يجب وضع مثلث التحذير",
		"o1": " خلف المركبة بحيث يشاهد من قبل السائق القادم من الخلف من مسافة 100 متر على الاقل",
		"o2": " خلف المركبة بحيث يشاهد من قبل السائق القادم من الخلف من مسافة 150 متر على الاقل",
		"o3": " على مسافة 100 متر خلف المركبة",
		"o4": " على الطريق او على الزجاج الخلفي للمركبة",
		"answer": " خلف المركبة بحيث يشاهد من قبل السائق القادم من الخلف من مسافة 100 متر على الاقل"
	},
	{
		"question": "انت تسير بالضوء العالي في طريق خارج المدن ومن امامك قدمت مركبة",
		"o1": " عليك خفت الانوار فقط اذا كانت المركبة التي تسير امامك تسير بالضوء العالي",
		"o2": " عليك خفت الانوار فقط اذا كانت المركبة التي تسير امامك تسير بالضوء الواطىء",
		"o3": " عليك خفت الانوار من مسافة 50 مترا على الاقل",
		"o4": " عليك خفت الانوار فورا عند رؤيتها",
		"answer": " عليك خفت الانوار فورا عند رؤيتها"
	},
	{
		"question": "قبل قمة انحدار ممنوع الاجتياز",
		"o1": " فقط اذا كان وزن مركبتك اكثر من 4 طن",
		"o2": " فقط في طريق ذات اتجاهين",
		"o3": " فقط اذا كانت هناك الاشارة ممنوع الاجتياز",
		"o4": " في جميع الاحوال عندما تكون الرؤية محدودة",
		"answer": " في جميع الاحوال عندما تكون الرؤية محدودة"
	},
	{
		"question": "هل يجوز ايقاف مركبة على الرصيف ؟",
		"o1": " يجوز لمركبات الشحن فقط لغرض التحميل والتفريغ",
		"o2": " يجوز ايقاف مركبة على الرصيف اذا زاد عرض الرصيف عن 3 امتار",
		"o3": " لا يجوز ايقاف مركبة على الرصيف الا اذا كانت هناك اشارة تسمح بذلك",
		"o4": " يجوز عند اصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها",
		"answer": " لا يجوز ايقاف مركبة على الرصيف الا اذا كانت هناك اشارة تسمح بذلك"
	},
	{
		"question": "ما هو العدد الاقصى للركاب الذي يمكن ان تنقله مركبة خصوصية ؟",
		"o1": " لغاية سبعة ركاب ما عدا السائق",
		"o2": " لغاية سبعة ركاب بما فيهم السائق",
		"o3": " لغاية اربعة ركاب ما عدا السائق",
		"o4": " لغاية خمسة ركاب ما عدا السائق",
		"answer": " لغاية سبعة ركاب ما عدا السائق"
	},
	{
		"question": "متى يجب ان تعطي الاشارة عندما تحاول الانحراف عن المسلك او البدء بالسير؟",
		"o1": " يجب اعطاء الاشارة من مسافة ومن وقت يكفيان لتنبيه السائق الآخر",
		"o2": " يجب اعطاء الاشارة من مسافة 50 مترا قبل الاجتياز",
		"o3": " يجب اعطاء الاشارة فقط عندما تكون خلفك مركبات",
		"o4": " يجب اعطاء الاشارة بعد ان تتحول عن مسلك سيرك",
		"answer": " يجب اعطاء الاشارة من مسافة ومن وقت يكفيان لتنبيه السائق الآخر"
	},
	{
		"question": "هل يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية ؟",
		"o1": " لا يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية",
		"o2": " يجوز لمركبة خصوصية مزدوجة الاستعمال جر مركبة آلية",
		"o3": " يجوز اذا كان وزن المركبة المجرورة اقل من وزن المركبة الجارة",
		"o4": " يجوز بشرط استعمال عامود الجر حسب ما ينصه القانون",
		"answer": " لا يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية"
	},
	{
		"question": "هل يجوز لصاحب مركبة خصوصية نقل ركاب بالاجرة ؟",
		"o1": " يجوز اذا كان صاحب المركبة الخصوصية يعمل في مؤسسة او شركة",
		"o2": " ممنوع",
		"o3": " يجوز بشرط ان تكون السفرة خاصة",
		"o4": " يجوز في الخطوط التي لا تعمل عليها مواصلات عامة",
		"answer": " ممنوع"
	},
	{
		"question": "عندما تجر مركبتك من مكان ممنوع الوقوف فيه ، من المسؤول عن هذه المخالفة في نظر القانون ؟",
		"o1": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o2": " صاحب المركبة",
		"o3": " سائق المركبة",
		"o4": " صاحب المركبة او سائقها",
		"answer": " صاحب المركبة"
	},
	{
		"question": "من بحوزته رخصة سواقة مركبة خصوصية كتب فيها وجوب استعماله النظارات",
		"o1": " عليه استعمال النظارات فقط اذا كان مدى الرؤية في الطريق غير واضح",
		"o2": " عليه استعمال النظارات حين السواقة",
		"o3": " عليه ان يحمل معه نظارات اضافية حين السواقة",
		"o4": " عليه استعمال النظارات اثناء السواقة في الليل فقط",
		"answer": " عليه استعمال النظارات حين السواقة"
	},
	{
		"question": "لمن مسموح ان يستدير للسير في الاتجاه المعاكس ؟",
		"o1": " لجميع المركبات ما عدا المركبات الطويلة التي يزيد طولها الاجمالي عن 15 مترا",
		"o2": " فقط لسائق المركبة التي لا يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4 طن",
		"o3": " لسائق المركبة الخصوصية والتاكسي العمومي فقط",
		"o4": " لسائق كل مركبة بشرط ان لا يسبب عرقلة او خطر وعندما لا توجد اشارة تمنع ذلك",
		"answer": " لسائق كل مركبة بشرط ان لا يسبب عرقلة او خطر وعندما لا توجد اشارة تمنع ذلك"
	},
	{
		"question": "من هي الجهات المخولة بسحب رخصة السواقة ؟",
		"o1": " سلطة الترخيص",
		"o2": " المحاكم",
		"o3": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o4": " الشرطة",
		"answer": " جميع الاجابات صحيحة"
	},
	{
		"question": "من هو المسؤول عن استعمال حزام الامان من قبل الركاب في المركبة ؟",
		"o1": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o2": " صاحب المركبة",
		"o3": " السائق",
		"o4": " صاحب المركبة وسائقها",
		"answer": " السائق"
	},
	{
		"question": "تمتد مساحة طرف الطريق",
		"o1": " لغاية مترين من حافة الطريق او من نهاية الرصيف او الى حدود قناة الصرف",
		"o2": " لغاية مترين من حافة الطريق في جميع الاحوال",
		"o3": " لغاية ثلاثة امتار من اقرب خط ابيض متواصل",
		"o4": " لغاية ثلاثة امتار من حافة الطريق او الى حدود قناة الصرف",
		"answer": " لغاية ثلاثة امتار من حافة الطريق او الى حدود قناة الصرف"
	},
	{
		"question": "الطريق التي يمنع الدخول اليها من الجهتين",
		"o1": " لا تعتبر في نظر القانون طريق",
		"o2": " تعتبر في نظر القانون طريق فقط لسكان العمارات الموجودة فيه",
		"o3": " تعتبر في نظر القانون طريق لسواقي المركبات فقط",
		"o4": " تعتبر في نظر القانون طريق",
		"answer": " تعتبر في نظر القانون طريق"
	},
	{
		"question": "ما هو الرصيف ؟",
		"o1": " قسم من عرض الطريق معد للمشاة والدراجات الهوائية",
		"o2": " قسم من عرض الطريق المعبدة معد للمشاة والحيوانات",
		"o3": " قسم من عرض الطريق معد للمشاة",
		"o4": " مساحة ثلاثة امتار على الجانب الايمن من الطريق",
		"answer": " قسم من عرض الطريق معد للمشاة"
	},
	{
		"question": "هل يجوز اصلاح مركبة في الطريق او في مكان وقوف عمومي ؟",
		"o1": " يجوز اذا كان التصليح بسيطا وليس مقابل ورشة للتصليح",
		"o2": " يجوز لاصلاح البنشر فقط",
		"o3": " يجوز لميكانيكي مركبات فقط",
		"o4": " لا يجوز اصلاح مركبة في الطريق او في مكان وقوف عام",
		"answer": " يجوز اذا كان التصليح بسيطا وليس مقابل ورشة للتصليح"
	},
	{
		"question": "ما هي طريق البلدية ؟",
		"o1": " كل طريق اقيمت على مدخلها اشارة تدل على الدخول الى طريق بلدية",
		"o2": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o3": " كل طريق حددت فيها السرعة لغاية 50 كم في الساعة",
		"o4": " كل طريق داخل حدود البلدية",
		"answer": " كل طريق اقيمت على مدخلها اشارة تدل على الدخول الى طريق بلدية"
	},
	{
		"question": "ما هي الطريق السريعة؟",
		"o1": " طريق ليست بلدية والمخصصة للمركبات الآلية فقط وعلى مدخلها اقيمت اشارة تدل على ذلك.",
		"o2": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o3": " طريق لا يجوز لمركبات تعليم السواقة الدخول فيها",
		"o4": " طريق لا يجوز لجميع الدراجات النارية الدخول فيها",
		"answer": " طريق ليست بلدية والمخصصة للمركبات الآلية فقط وعلى مدخلها اقيمت اشارة تدل على ذلك."
	},
	{
		"question": "ما هو السبيل ؟",
		"o1": " طريق او قسم من طريق مخصص للمركبات التي تسير على عجلتين",
		"o2": " المسلك",
		"o3": " طريق او قسم من طريق معد للمشاة فقط",
		"o4": " طريق او قسم من الطريق خلاف الشارع خصص لنوع معين من عابري الطرق",
		"answer": " طريق او قسم من الطريق خلاف الشارع خصص لنوع معين من عابري الطرق"
	},
	{
		"question": "ما معنى طريق ذات اتجاهين ؟",
		"o1": " طريق يقسمها خط فاصل متقطع على امتدادها",
		"o2": " طريق فيها مسلكان على الاقل في كل اتجاه",
		"o3": " طريق اقيمت على مدخلها اشارة تدل على ذلك",
		"o4": " طريق يجوز فيها السير في الاتجاهين",
		"answer": " طريق يجوز فيها السير في الاتجاهين"
	},
	{
		"question": "لمن يجوز السير على طرف الطريق ؟",
		"o1": " ممنوع السير على طرف الطريق",
		"o2": " للدراجات الهوائية فقط",
		"o3": " للمركبات الغير آلية فقط",
		"o4": " لمركبات ليست آلية ، لتراكتورات ومركبات بطيئة من اجل فسح المجال لتجاوزها",
		"answer": " لمركبات ليست آلية ، لتراكتورات ومركبات بطيئة من اجل فسح المجال لتجاوزها"
	},
	{
		"question": "في اي من الحالات التالية يجوز الوقوف على طرف الطريق في طريق سريعة ؟",
		"o1": " لاصعاد وانزال الركاب",
		"o2": " لنقل المصابين ، لجر المركبات ، لمركبات الامن ، لمركبات الاشغال العامة وعند اصابة المركبة بخلل",
		"o3": " فقط عند اصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها",
		"o4": " جميع الاجابات صحيحة",
		"answer": " لنقل المصابين ، لجر المركبات ، لمركبات الامن ، لمركبات الاشغال العامة وعند اصابة المركبة بخلل"
	},
	{
		"question": "في مفترق طرق",
		"o1": " ممنوع تجاوز جميع المركبات",
		"o2": " ممنوع تجاوز مركبة آلية ما عدا المركبات التي تسير على عجلتين",
		"o3": " ممنوع تجاوز جميع المركبات الآلية",
		"o4": " ممنوع تجاوز المركبات والحيوانات ايضا",
		"answer": " ممنوع تجاوز مركبة آلية ما عدا المركبات التي تسير على عجلتين"
	},
	{
		"question": "هل يعتبر التقاء طريق مع مدخل او مخرج لمحطة وقود مفترق طرق ؟",
		"o1": " يعتبر التقاء مخرج المحطة مع الطريق مفترق طرق",
		"o2": " يعتبر التقاء مدخل المحطة مع الطريق مفترق طرق",
		"o3": " نعم يعتبر مفترق طرق",
		"o4": " كلا ، الا اذا دلت شاخصة على خلاف ذلك",
		"answer": " كلا ، الا اذا دلت شاخصة على خلاف ذلك"
	},
	{
		"question": "اذا قام شرطي بتوجيه سائق للدخول الى طريق ممنوع الدخول اليها",
		"o1": " يجوز للسائق دخول الطريق الممنوعة فقط بطريقة الرجوع الى الخلف",
		"o2": " يجب على السائق اطاعة الامر فقط اذا كان الشرطي برتبة ملازم اول وما فوق",
		"o3": " لا يجوز للسائق دخول طريق ممنوعة حتى ولو امر شرطي بذلك",
		"o4": " يجب على السائق اطاعة امر الشرطي",
		"answer": " يجب على السائق اطاعة امر الشرطي"
	},
	{
		"question": "السرعة القصوى المسموح بها معناها",
		"o1": " السرعة القصوى المسموح بها لمركبات معينة في طرق معينة",
		"o2": " السرعة التي لا تتجاوز ال- 90 كم/ساعة",
		"o3": " السرعة التي لا تتجاوز ال– 50 كم/ساعة",
		"o4": " السرعة التي يجب السير فيها في طريق معينة",
		"answer": " السرعة القصوى المسموح بها لمركبات معينة في طرق معينة"
	},
	{
		"question": "ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة خصوصية في الطريق السريعة ؟",
		"o1": " لغاية 100 كم/ساعة",
		"o2": " لغاية 90 كم/ساعة",
		"o3": " لغاية 110 كم/ساعة",
		"o4": " لغاية 80 كم/ساعة",
		"answer": " لغاية 110 كم/ساعة"
	},
	{
		"question": "من بحوزته رخصة سواقة درجة 2 (B)يستطيع ان يسوق",
		"o1": " تراكتور ومركبة خصوصية",
		"o2": " دراجة نارية ومركبة خصوصية",
		"o3": " مركبة خصوصية ومركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن",
		"o4": " مركبة تجارية لغاية وزن اجمالي 2200 كغم فقط",
		"answer": " مركبة خصوصية ومركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن"
	},
	{
		"question": "ما هي العقوبات التي يمكن ان تفرضها المحكمة على سائق مخالف ؟",
		"o1": " سجن",
		"o2": " سحب رخصة السواقة",
		"o3": " جميع العقوبات المذكورة في الاجابات صحيحة",
		"o4": " غرامة مالية",
		"answer": " جميع العقوبات المذكورة في الاجابات صحيحة"
	}
]